<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Fabio Ribeiro</title>
    <link>https://fabioribeiro.dev/</link>
    <description>Recent content on Fabio Ribeiro</description>
    <generator>Hugo -- 0.145.0</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 02 Nov 2024 21:58:00 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://fabioribeiro.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Espanha - Alteração de NIE a DNI</title>
      <link>https://fabioribeiro.dev/archive/2024/11/espanha-altera%C3%A7%C3%A3o-de-nie-a-dni/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 21:58:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://fabioribeiro.dev/archive/2024/11/espanha-altera%C3%A7%C3%A3o-de-nie-a-dni/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uma vez obtida a nacionalidade espanhola, é importante que toda a sua vida documental na Espanha seja alterada. Esse processo pode ser lento em alguns casos, devido a quantidade de informações a serem alteras, agendamentos em orgãos do governo, e comunição das alterações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse pequeno/longo documento, tentarei resumir os passos que eu e minha esposa enfrentamos.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Antes de iniciar qualquer dos processo abaixo, tenha em mãos a aplicação Cl@ave instalada, pois vários desse processos necessitam da Cl@ve, vale resaltar que alguns deles precisam do certificado digital. Eu recomendo que você faça isso o quanto antes. Eu mesmo fiz, a &lt;a href=&#34;https://clave.gob.es/clave_Home/registro/Como-puedo-registrarme.html&#34;&gt;Cl@ve PIN&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://clave.gob.es/clave_Home/Clave-Permanente/queEs.html&#34;&gt;Cl@ve Permanente&lt;/a&gt; e o &lt;a href=&#34;https://www.sede.fnmt.gob.es/certificados/persona-fisica&#34;&gt;certificado digital&lt;/a&gt;. Evite dores de cabeça durante esse processo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Distribuindo um aplicação Go sem o Docker</title>
      <link>https://fabioribeiro.dev/archive/2023/10/distribuindo-um-aplica%C3%A7%C3%A3o-go-sem-o-docker/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 20:00:00 +0200</pubDate>
      <guid>https://fabioribeiro.dev/archive/2023/10/distribuindo-um-aplica%C3%A7%C3%A3o-go-sem-o-docker/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Quando pensamos em escalabilidade de software, invariavelmente, em alguma eventualidade nos deparamos com a necessidade de distribuir nosso software.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A grande maioria dos artigos e tutoriais que encontramos e que falam sobre distribuição de software, acabam descrevendo sobre como distribuir usando Kubernetes, Docker Swarm e às vezes preparando o bom e velho &lt;code&gt;docker-compose.yaml&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dependendo do tamanho da sua aplicação, às vezes não é necessário ter um cluster de Kubernetes, também em alguns casos queremos obter todo o potencial do servidor, como memória, disco e rede, evitando ter uma camada extra entre a aplicação e a máquina.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Novo blog</title>
      <link>https://fabioribeiro.dev/archive/2023/08/novo-blog/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:10:23 +0200</pubDate>
      <guid>https://fabioribeiro.dev/archive/2023/08/novo-blog/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Após um longo hiato, decidi por mais uma vez tentar publicar conteúdos de desenvolvimento de software e outras coisinhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por diversas vezes tentar publicar artigos e dicas durante toda a minha carreira, mas infelizmente devido a falta de tempo (pois estava trabalhando demais) não consegui publicar nada. Em meus antigos blogs, haviam novidades sobre os eventos que eu visitada, fotos e os bate papos que eu tinha com a galera na época.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
